# 契約アドレスからトークンをアンロックする方法について。
始める前に、知っておく必要がある2つの新しいコンセプトがあります:
1. Collateral
2. 契約アドレスから`tx-in`を使用する方法。

<br />
---

## Collateralについて
契約アドレスとやり取りする場合は、[各トランザクションで「collateral」として使用するUTxOを指定する必要があります](https://docs.cardano.org/plutus/collateral-mechanism)。

今のところ、以下の`transaction build`で`--tx-in-collateral`がどのように使用されるかに注目してください。後半のレッスンでcollateralについて詳しく学びます。

<br />
---

## 契約アドレスからtx-inを使用する方法について。
契約アドレスからUTxOを消費する場合、UTxOを指定するだけでは不十分です。

以下の`transaction build`において、以下の行に注目してください:

```bash
--tx-in $CONTRACT_UTXO \
--tx-in-script-file $PLUTUS_SCRIPT_FILE \
--tx-in-inline-datum-present \
--tx-in-redeemer-value 1000 \
```

`--tx-in`を使用すると、通常通りUTxOを指定します。その後、以下の設定も行う必要があります:
1. `$CONTRACT_UTXO`をアンロックするための契約アドレスに対応するPlutusスクリプト。
2. Datum
3. Redeemer

script、datum、redeemerを指定する方法はいくつかあります。

お察しの通り、このコースではこれらの概念について詳しく見ていきます！

<br />
---

## Always SucceedsからUTxOをアンロックする。

### 変数を設定します：
```bash
CONTRACT_UTXO=
PLUTUS_SCRIPT_FILE=
COLLATERAL_UTXO=
```

### トランザクションをビルドして署名し、送信します。
```bash
cardano-cli transaction build \
--testnet-magic 1 \
--tx-in $CONTRACT_UTXO \
--tx-in-script-file $PLUTUS_SCRIPT_FILE \
--tx-in-inline-datum-present \
--tx-in-redeemer-value 1000 \
--tx-in-collateral $COLLATERAL_UTXO \
--change-address $SENDER_ADDRESS \
--protocol-params-file protocol.json \
--out-file unlock-always-succeeds.raw

cardano-cli transaction sign \
--signing-key-file $SENDER_KEY \
--testnet-magic 1 \
--tx-body-file unlock-always-succeeds.raw \
--out-file unlock-always-succeeds.signed

cardano-cli transaction submit \
--tx-file unlock-always-succeeds.signed \
--testnet-magic 1
```

<br />
---

## 次のステップへ
2023年3月30日のLive Codingでは、より深く「scripts」、「datum」、「redeemer」という概念を掘り下げた実演を行います:

- 「Plutus Reference Script」を使用して、既に*オンチェーン上*にあるPlutusスクリプトを使用してトランザクションを構築する方法を確認します。
- datumをオンチェーンに配置するための異なる方法について探究します。




import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
